# video-screen

Schermen en beamers om met een Raspberry PI video's continu te spelen.

Verdere documentatie:

* [LP173WD1-TLA1](README_lp173wd1-tla1.md) Eerste LCD scherm, getest met controller en RPi.
* [LP171WP4-TLB5](README_lp171wp4-tlb5.md) Tweede LCD LED scherm waar ik een controller voor heb.
* [LP171WP4-TLN1](README_lp171wp4-tln1.md) Derde scherm, hier heb ik geen controller voor.
* [Raspberry Pi Zero](README_raspberry-pi-zero.md) RPi, OS opzet en OMXPlayer.
* [Raspberry Pi Video Looper](README_rpi-video-looper.md) RPi Video Looper software.
* [Philips PicoPix PPX 1230 beamer](README_philips-picopix-ppx-1230.md) Kleine LED beamer speelt RPi
* [Upliving Q6 Mini LCD Video Projector](README_upliving-q6.md) Kleine Full HD LED beamer.
video via HDMI2AV omzetter.


## Scherm uit kapotte laptop

Lenovo Thinkpad Carbon X1 2nd Gen<br>

Rechtsboven achterkant:<br>
8sst50f7853622xm44x010d<br>
t09alfc14001a<br>
P/N: ST50F78536<br>

Rechtsonder achterkant:<br>
P/N: SD10A09839<br>

Dat scherm is "Lenovo Sd10a09839 ThinkPad X1 Carbon Non-touch LCD Screen ST50F78536"<br>
MPN: ST50F78536<br>
https://www.ebay.com/p/21012199771<br>
https://nl.aliexpress.com/i/4000908519936.html?gatewayAdapt=glo2nld<br>
New Genuine Lenovo ThinkPad X1 Carbon 14.0" NonTouch LCD Screen SD10A09839<br>
https://www.ebay.com/itm/182870307134

* Part Type: LCD Screen Only
* Size: 14.0" WideScreen (12" x 7.4")
* Resolution: QHD (2560 x 1440 px)
* Surface Type: Glossy
* Backlight Type: LED
* Video Signal Connector: 40 pin LED Screen Socket
* Price: US $179.95


Lenovo 2nd Generation ThinkPad X1 Extreme Disassembly RAM SSD Hard Drive Upgrade Screen Replacement<br>
https://www.youtube.com/watch?v=eUddTuBx8rM


## Schermen te koop

* Raspberry Pi 4 Touchscreen 7 10.1 Inch Ips Tft Lcd-scherm Ctp
  * € 40,35 / US$ 42,00
  * 10.1"
  * https://www.alibaba.com/pla/raspberry-pi-4-touchscreen-7-101_1600417399329.html?mark=google_shopping&biz=pla&searchText=lcd+touch+screen&product_id=1600417399329&pcy=US&language=nl&src=sem_ggl&field=UG&from=sem_ggl&cmpgn=18342494549&adgrp=&fditm=&tgt=&locintrst=&locphyscl=9065300&mtchtyp=&ntwrk=x&device=c&dvcmdl=&creative=&plcmnt=&plcmntcat=&aceid=&position=
* For T440 T450 Matte EDP B140XTN02.A 14 inch replacement Laptop LCD Screen Display Panel FRU 00HM081
  * €29.40
  * 14"
  * https://www.alibaba.com/product-detail/For-T440-T450-Matte-EDP-B140XTN02_62413023008.html?spm=a2700.pccps_detail.0.0.47263cebnpPRcJ
* LP156WH3/WHB B156XW04 B156XTN04/XTN03 N156BGE NT156WHM 15.6" edp slim 1366*768 30pins laptop screen
  * €19.22 - €28.82
  * 15.6"
  * 1366*768
  * https://www.alibaba.com/product-detail/LP156WH3-WHB-B156XW04-B156XTN04-XTN03-N156BGE_62424077451.html?spm=a2700.pccps_detail.0.0.47263cebnpPRcJ
* 17.1 inch LCD scherm 1920x1200 Mat 30Pin LTN170U1-L02
  * € 59.69
  * 1920x1200
  * https://www.replacedirect.nl/product/p1030536/171-inch-lcd-scherm-1920x1200-mat-30pin.html?prrel=1377171


### Daan Electronica Marktplaats

* LP171WP4 replacement screen/scherm
  * € 24,99
  * 17.1"
  * 1440 * 900
  * 30 pin
  * https://www.marktplaats.nl/v/hobby-en-vrije-tijd/elektronica-componenten/m1905234924-lp171wp4-replacement-screen-scherm
  * Ook hier:
    * https://www.panelook.com/LP171WP4-TL04_LG%20Display_17.1_LCM_overview_5766.html
    * https://www.panelook.com/LP171WP4-TL04_LG%20Display_17.1_LCM_parameter_5766.html
    * Interface Type: LVDS (2 ch, 6-bit), 30 pins Connector
    * Power Supply: 3.3V (Typ.)
  * Controller board
    * Controller Board Kit Voor LP171WP4-TL03 / LP171WP4-TL04 1440X900 Tv + Hdmi + Vga + Av + Usb Lcd Led Scherm driver Board
    * € 22,84
    * https://nl.aliexpress.com/i/1005001400436313.html?gatewayAdapt=glo2nld


* LP173WD1 17.3 laptop scherm
  * € 24,99
  * 17.3"
  * 1600 x 900
  * https://www.marktplaats.nl/v/hobby-en-vrije-tijd/elektronica-componenten/m1905218353-lp173wd1-17-3-laptop-scherm?c=4dc4183dfac1254e7aa85845826d5acd
  * Is dezelfde als deze:
    * 17.3 inch LCD screen B173RW01 v.3 LP173WD1 N173O6-L02 Rev.C1 LTN173KT01 N17306-l06 n173fge-l21 LTN173KT02 laptop Display matrix
      * € 56,96
      *  https://www.aliexpress.com/item/32951610646.html?pdp_npi=2%40dis%21EUR%  21%E2%82%AC%2056%2C96%21%E2%82%AC%2056%2C96%21%21%21%21%21%400b0a23a716705865526784943eb3cd%2112000024937336394%21btf&_t=pvid:3715ac21-678d-4eaa-92bc-966b2b1b2638&afTraceInfo=32951610646__pc__pcBridgePPC__xxxxxx__1670586552&spm=a2g0o.ppclist.product.mainProduct
      * Model: Universal Screen
      * Interface: 40 pin
    * 17.3 Inch LCD Scherm 1600x900 Glans 30Pin eDP
      * https://www.replacedirect.nl/product/P0159399/173-inch-lcd-scherm-1600x900-glans-30pin-edp.html
      * 30-Pin eDP


* LP171WP4-TLN1 LG.Philips LCD
  * € 24,99
  * 1440 x 900
  * 30 pins
  * https://www.marktplaats.nl/v/hobby-en-vrije-tijd/elektronica-componenten/m1905221177-lg-philips-lcd-lp171wp4-tln1



## Laptop screen interface connectors

* 30-pin connector 
  * is the most common style in use today. It can support non-touch screens up to a resolution of 3840 x 2160.
* 40-pin connector
  * eDP/Touch 
  * is used in modern touch and high resolution screens, but it was also used in older LVDS screens from 2010-2015.



* Edp Scherm Converteren Interface 40-Pin 30-Pin Uitwisseling Connector Laptop Scherm Transfer Interface
  * € 8,94
  * https://nl.aliexpress.com/item/1005003124812889.html

Raspbery Pi heeft GPIO pins, heeft een adapter of controller board nodig om om te zetten naar 40
pin.

## Raspberry PI

https://www.kiwi-electronics.com/nl/raspberry-pi-boards-behuizingen-uitbreidingen-en-accessoires-59


## Tutorials

* Home Raspberry Pi Desktop With Old Laptop Screen
  * https://www.instructables.com/Home-Raspberry-Pi-Desktop-With-Old-Laptop-Screen/
* Re-purposed Laptop Screen for Raspberry Pi
  * https://www.instructables.com/Re-purposed-Laptop-Screen-for-Raspberry-Pi/
* How to reuse laptop screen as a photo frame with Raspberry Pi
  * https://www.youtube.com/watch?v=gxbf9-hnS1E&list=PLGAYeQfVTj5xQhI6aHrUpgWnag5BA_-zY&index=1


## Definities

* DSI
  * Display Serial Interface
  * https://en.wikipedia.org/wiki/Display_Serial_Interface
* eDP
  * Embedded DisplayPort
  * https://en.wikipedia.org/wiki/DisplayPort#eDP
* GPIO
  * General-purpose input/output
  * https://en.wikipedia.org/wiki/General-purpose_input/output
* HDMI
  * High-Definition Multimedia Interface
  * https://en.wikipedia.org/wiki/HDMI
* LVDS
  * Low-voltage differential signaling
  * https://en.wikipedia.org/wiki/Low-voltage_differential_signaling
* VGA
  * Video Graphics Array
  * https://en.wikipedia.org/wiki/Video_Graphics_Array
* WXGA+
  * Display resolution of 1440 × 900
  * https://en.wikipedia.org/wiki/Graphics_display_resolution#WXGA+_(1440%C3%97900)
